香港歷史其實唔只6000年!!!!!!!!!!!!!!!¡¡¡¡¡i

香港歷史其實唔只6000年，雖然現存歷史最悠久的出土骸骨，應該是6000年前的新石器時代。但原來，香港曾出土39,000年前的石器，屬於舊石器時代的。詳情請留意星期日《奇奧研究社》。請不要再相信，香港過去只是什麼小漁村，這類白痴的說法了。

【奇奧預告：維港海底竟是一萬年前人類的理想居所？！】

前文提到香港曾出土新石器時代（距今6000年前）至青銅時代（距今4000年前）的人類骸骨和青銅器文物。那麼，在更古老的舊石器時代，即距今22萬年前至1萬年前，香港就只是了無人煙的荒野嗎？

事實上，透過近代的考古努力，在黃地峒遺址曾出土香港最早一批，由古人遺留下來的原始石器器具。據土質層年份鑑定，這批手斧、尖狀器、刮削器、錛型器(更貼近越南的和平文化所生產的「短斧」)，和石葉等，單純以敲鑿方式製成的石器，屬於39000年前至7000年前之間的時代。而在發掘現場中，也沒有尋獲新石器時代標誌性的陶器製品。換言之，香港最早出現人類活動的時間，屬於舊石器時代晚期。

只不過，既然早在差不多4萬年前，香港便存在人類活動的痕跡。那為何始終並未曾挖出那個時期的人類骸骨，而該時期文物又為何只出現在黃地峒和南丫島北角咀兩個地方呢？

原因除了人類在相當晚期的舊石器至新石器時代，才開始衍生出殯葬的風俗。馬灣出土的古墓就是屬於新石器時代中後期的。

而另一更重要的原因，是倘若我們希望挖出更多舊石器時代古人的生活痕跡、甚至骸骨，恐怕只能深入海底裡去發掘了。說到哪裡去了？難道香港的原始人們都是水底人不成嗎？

非也，只不過舊石器時代的香港，與今時今日我們熟悉的香港，面貌完全不同。

香港位於較低緯度的地區，因此最近一次冰河時期 (距今22,000至15,000年前)的冰雪，並未覆蓋香港。然而，當時的海平面卻比現在低出100公尺之多，香港海岸線因而比現在低出許多。下圖為土木工程拓展署發表的 “The Quaternary Geology of Hong Kong （香港第四紀地質學）”中，附載的香港2萬年前河谷分佈復原圖。河道流經的位置，即幾乎所有現今香港海域範圍，皆為人類可自由行走的陸地。

當時人類極有可能選擇居住在，沼澤和生氣盎然的河谷裏，包括了今天的維多利亞港和東、西舶寮海峽等位置。一直到了距今15000年前冰河時期結束的時候，人類活動和居住地，才開始起了微妙的變化。欲知後事如何，請不要錯過今個星期日晚22:00-23:30，在【熱血時報】播出的《奇奧研究社》#246《香港千年秘史》節目。

有歷史唔係計有文字先係咩

有意義嘅歷史甚至係去到18XX年先有

有石器同係咪魚村根本冇衝突
又唔係話從來冇人住過香港

閩越族人跟中原炎黃子孫係唔同源

其實舊時香港係手工業好出名,仲有人做私鹽添,之後因爲官府唔畀佢哋做私鹽.班人就由大嶼山北伐到廣州

我想睇嗰張香港水退左嘅地圖多啲

想知仲有咩地方10000年前係陸地

題外話：

如果水退咗係陸地

咁呢個方法增加土地供應都幾好

將香港嘅邊境興建海牆

之後抽乾海水住人